\begin{enumerate}
  \item Les écritures ci-dessous sont-elles des écritures de \textbf{nombres} ?
        \medskip

        {\color{colorSec} Mise à part les écritures $\dfrac{13}{0}$ et $\sqrt{-25}$, on peut dire que toutes les écritures font référence à des nombres connus.

          On reconnaît différents \textit{types} d'écritures~:
          \begin{itemize}[label = \textcolor{colorSec}{\textbullet }]
            \item écriture décimale : $5$ ou $3,2$ ;
            \item écriture décimale signée : $-42$ ;
            \item écriture dfractionnaire : $\dfrac{15}{5}$ ;
            \item écriture sous forme de puissance : $3^3$ ;
            \item écriture scientifique : $2,6 \times 10^2$ ;
            \item écriture sous forme de racine carrée : $\sqrt{2}$ ;
          \end{itemize}}
  \item Trouver $5$ écritures différentes du nombre $2$ (qui ne sont pas dans la liste ci-dessous).
          {\color{colorSec}
            \begin{itemize}[label = \textcolor{colorSec}{\textbullet }]
              \item $2=\dfrac{20}{10}$
              \item $2=\dfrac{16}{8}$
              \item $2=\sqrt{4}$
              \item $2=2^1$
              \item $2=2\times10^0$
            \end{itemize}}
  \item Classement des nombres selon les critères proposés :
        \begin{center}
          \scriptsize
          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{5}{X[c,1]}},%
            hline{1}={2-7}{},
            hline{3-26},
            vline{1}={3-25}{},
            vline{2-7},
            stretch=1.2,
            rows={valign={m}},
            row{odd}={colorPrim!10},
            row{1,2}={bg=white}}
                                                                                           & Critère 1 & Critère 2 & Critère 3    & Critère 4 & Critère 5 \\
                                                                                           & $\N$      & $\Z$      & $\mathbb{D}$ & $\Q$      &           \\
            $\Mhl{\pi}$                                                                    &           &           &              &           & \faCheck  \\
            $\Mhl{\sqrt{2}}$                                                               &           &           &              &           & \faCheck  \\
            $\begin{aligned}
                 -5\times10^{6} & =\Mhl{-\num{5000000}}         \\
                                & = -\dfrac{\num{50000000}}{10}
               \end{aligned}$                      &           & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                                                     \\
            $\begin{aligned}
                 -\dfrac{12}{3} & = \Mhl{-4}        \\
                                & = -\dfrac{40}{10}
               \end{aligned}$                                          &           & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                                 \\
            $\Mhl{0}=\dfrac{0}{10}$                                                        & \faCheck  & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &           \\
            $\begin{aligned}
                 \Mhl{\dfrac{7}{5}} & = \dfrac{14}{10} \\
                                    & = 1,4
               \end{aligned}$                             &           &           & \faCheck     & \faCheck  &                                              \\
            $\begin{aligned}
                 \dfrac{15}{5} & = \Mhl{3}        \\
                               & = \dfrac{30}{10}
               \end{aligned}$                                            & \faCheck  & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                               \\
            $\begin{aligned}
                 \Mhl{5} & = 5,0                        \\
                         & = \dfrac{\num{50}}{\num{10}}
               \end{aligned}$            & \faCheck  & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                                                               \\
            $\begin{aligned}
                 -\sqrt{0,64} & = \Mhl{-0,8}     \\
                              & = -\dfrac{8}{10}
               \end{aligned}$                                             &           &           & \faCheck     & \faCheck  &                              \\
            $\begin{aligned}
                 5\times 10^{-3} & = \Mhl{0,005}           \\
                                 & = \dfrac{5}{\num{1000}}
               \end{aligned}$                         &           &           & \faCheck     & \faCheck  &                                                  \\
            $\begin{aligned}
                 -\sqrt{9} & = \Mhl{-3}        \\
                           & = -\dfrac{30}{10}
               \end{aligned}$                                               &           & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                            \\
            $\Mhl{-42}=-\dfrac{420}{10}$                                                   &           & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &           \\
            $\Mhl{-4,07}=-\dfrac{407}{10}$                                                 &           &           & \faCheck     & \faCheck  &           \\
            $\begin{aligned}
                 \sqrt{36} & = \Mhl{6}        \\
                           & = \dfrac{60}{10}
               \end{aligned}$                                                & \faCheck  & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                           \\
            $\begin{aligned}
                 (-2)^7 & = \Mhl{-128}                    \\
                        & = -\dfrac{\num{1280}}{10}
               \end{aligned}$                                &           & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                                           \\
            $\Mhl{-\dfrac{1}{3}}$                                                                &           &           &              & \faCheck  &           \\
            $\sqrt{\dfrac{49}{81}}=\Mhl{\dfrac{7}{9}}$                                           &           &           &              & \faCheck  &           \\
            $\begin{aligned}
                 3^3 & = \Mhl{27}                    \\
                     & = \dfrac{\num{270}}{10}
               \end{aligned}$                                    & \faCheck  & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                                       \\
            $\sqrt{-25}$                                                                   &           &           &              &           & \faCheck  \\
            $\Mhl{3,2}=\dfrac{32}{10}$                                                           &           &           & \faCheck     & \faCheck  &           \\
            $\Mhl{\dfrac{3}{7}}$                                                                 &           &           &              & \faCheck  &           \\
            $\begin{aligned}
                 2,6\times 10^{2} & = \Mhl{260}                          \\
                                  & = \dfrac{\num{2600}}{\num{10}}
               \end{aligned}$   & \faCheck  & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                                                                  \\
            $\begin{aligned}
                 -3,3\times 10^{1} & = \Mhl{-33}                          \\
                                   & = -\dfrac{\num{330}}{\num{10}}
               \end{aligned}$ &           & \faCheck  & \faCheck     & \faCheck  &                                                                \\
          \end{tblr}
        \end{center}
\end{enumerate}